<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Всячина]]></title>
  <link href="http://yesn.me/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yesn.me/"/>
  <updated>2013-10-18T22:28:02+04:00</updated>
  <id>http://yesn.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Сергей Елин]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как собрать Erlang c wxWidgets на MacOS X 10.8.x]]></title>
    <link href="http://yesn.me/blog/kak-sobrat-erlang-c-wxwidgets-na-macos-x-10-dot-8-x/"/>
    <updated>2013-10-03T17:05:00+04:00</updated>
    <id>http://yesn.me/blog/kak-sobrat-erlang-c-wxwidgets-na-macos-x-10-dot-8-x</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>UPDATE</strong>: Решение проверено и работает на MacOS X 10.8.5 и XCode/CLT 4.6.3. На XCode/CLT 5.0 beta и MacOS X 10.9 Maverics работать не будет.</p>

<p>У Erlang есть специальное средство получения различных характеристик локальной или удалённой ноды &ndash; <a href="http://www.erlang.org/doc/apps/observer/">observer</a>. Штука замечательная, однако, требующая библиотеки <a href="http://www.wxwidgets.org">wxWidgets</a>, что затрудняет использование данного инструмента на MacOS X, так как официальные релизы последней не очень-то хорошо работают на MacOS X  в 64-bit режиме.  Поэтому сборки Erlang для MacOS X как правило поставляются либо без wx, либо с wx, но он всё равно не работает так как не хватает необходимых библиотек. Ситуация неприятная, но не безнадёжная.</p>

<!-- more -->


<h2>Установка wxWidgets</h2>

<p>Для того чтобы исправить ситуацию необходимо сначала установить wxWidgets версии 2.9.x. Официальная документация рекомендует скачать и установить необходимую версию вручную, однако, я привык полагаться в таких вопросах на менеджеры пакетов, чтобы не получить в будущем каких-либо проблем с разными версиями библиотек.</p>

<p>Homewbrew, который я использую для управления всякими сторонними программами и библиотеками, предлагает использовать wxmac – несколько урезанную версию wxWidgets для MacOS X. Однако у этого пакета есть одна проблема: если его собрать с опциями по-умолчанию, Erlang не сможет слинковать свой драйвер wxWidgets. Поэтому при сборке wxmac необходимо указать ключик <code>–-disable-monolithic</code>:</p>

<pre><code>$ brew install --disable-monolithic wxmac
</code></pre>

<p>После сборки с этим флажком вывод <code>wx-config --libs</code> должен выглядеть примерно так:</p>

<pre><code>$ wx-config --libs
-L/usr/local/Cellar/wxmac/2.9.5.0/lib -framework IOKit 
-framework Carbon -framework Cocoa -framework AudioToolbox 
-framework System -framework OpenGL -framework QuickTime 
-lwx_osx_cocoau_xrc-2.9 -lwx_osx_cocoau_webview-2.9 
-lwx_osx_cocoau_html-2.9 -lwx_osx_cocoau_qa-2.9 
-lwx_osx_cocoau_adv-2.9 -lwx_osx_cocoau_core-2.9 
-lwx_baseu_xml-2.9 -lwx_baseu_net-2.9 -lwx_baseu-2.9
</code></pre>

<p>Всё, wxWidgets установлена как надо, теперь нужно собрать Erlang, который сможет её использовать.</p>

<h2>Установка Erlang</h2>

<p>В этой части мы рассмотрим два типа установки Erlang, из homebrew и из исходников. Думаю по приведённым заметкам несложно будет собрать Erlang из других менеджеров пакетов или kerl.</p>

<h3>Сборка с помощью homebrew</h3>

<p>Чтобы собрать пакет, а не использовать уже собранный, homebrew предоставляет специальный параметр команды <code>install --build-from-source</code>. Однако этого параметра недостаточно.</p>

<p>По-умолчанию homebrew накладывает некоторые ограничения на окружение в процессе сборки, поэтому для того чтобы конфигуратор Erlang смог найти установленный в <code>/usr/local</code> wxWidgets необходимо указать параметр <code>--env=std</code>.</p>

<p>Кроме того, homebrew соберёт erlang с помощью clang, однако при попытке запустить что-то использующее wxWidgets Erlang VM будет падать. Чтобы избежать этого добавим ещё один параметр <code>--cc=gcc-4.2</code>.
Полностью строка установки Erlang c помощью homebrew будет выглядеть так:</p>

<pre><code>$ brew -v install --env=std --build-from-source --cc=gcc-4.2 erlang
</code></pre>

<p>Чтобы убедиться что Erlang будет использовать вашу свежесобраную библиотеку wxWidgets внимательно посмотрите на вывод configure. Если вы увидите в нём следующее:</p>

<pre><code>...
checking for debug build of wxWidgets... checking for wx-config... /usr/local/bin/wx-config
checking for wxWidgets version &gt;= 2.8.4 (--unicode --debug=yes)... yes (version 2.9.5)
checking for wxWidgets static library... no
checking for standard build of wxWidgets... checking for wx-config... (cached) /usr/local/bin/wx-config
checking for wxWidgets version &gt;= 2.8.4 (--unicode --debug=no)... yes (version 2.9.5)
checking for wxWidgets static library... no
checking if wxwidgets have opengl support... yes
...
</code></pre>

<p>то всё в порядке, Erlang соберётся с поддержкой wxWidgets. Если нет, это повод прервать установку и разобраться в причинах такого результата.</p>

<p>Проверяем что Erlang собрался корректно:</p>

<pre><code>$ erl
Erlang R16B02 (erts-5.10.3) [source] [64-bit] [smp:4:4] [async-threads:10] [hipe] [kernel-poll:false] [dtrace]
Eshell V5.10.3 (abort with ^G)
1&gt; wx:demo().
ok
2&gt; observer:start().
ok
</code></pre>

<p><img src="http://yesn.me/images/blog/screen-shot-2013-09-20-at-8-50-36-pm.png" title="'wx:demo()'" >
<img src="http://yesn.me/images/blog/screen-shot-2013-09-20-at-9-55-49-pm.png" title="'observer:start()'" ></p>

<h3>Установка из исходников</h3>

<p>Если вы по каким-то причинам не используете homebrew, можно собрать Erlang с поддержкой wxWidgets из исходников:</p>

<pre><code>$ git clone git@github.com:erlang/otp.git erlang-otp
$ cd erlang-otp
$ git co OTP_R16B02
$ ./configure --disable-debug --enable-kernel-poll --enable-threads --enable-dynamic-ssl-lib --enable-shared-zlib --enable-smp-support --with-dynamic-trace=dtrace --enable-hipe --enable-darwin-64bit --prefix=/opt/erlang &amp;&amp; make &amp;&amp; sudo make install
</code></pre>

<p>Если на предыдущем этапе компиляция и установка не прервались с ошибкой линковки драйвера wx (или какой-то другой), в каталоге <code>/opt/erlang</code> будет лежать Erlang с поддержкой wxWidgets. Проверяем:</p>

<pre><code>$ /opt/erlang/bin/erl
Erlang R16B02 (erts-5.10.3) [source] [64-bit] [smp:4:4] [async-threads:10] [hipe] [kernel-poll:false] [dtrace]

Eshell V5.10.3 (abort with ^G)
1&gt; wx:demo().
ok
2&gt; observer:start().
ok
</code></pre>

<p><img src="http://yesn.me/images/blog/screen-shot-2013-09-20-at-8-50-36-pm.png" title="'wx:demo()'" >
<img src="http://yesn.me/images/blog/screen-shot-2013-09-20-at-9-55-49-pm.png" title="'observer:start()'" ></p>

<p>Вот, собственно, и всё.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
