<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Всячина]]></title>
  <link href="http://yesn.me/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yesn.me/"/>
  <updated>2014-01-20T08:49:38+04:00</updated>
  <id>http://yesn.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Сергей Елин]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Грустное и не очень]]></title>
    <link href="http://yesn.me/blog/ghrustnoie-i-nie-ochien/"/>
    <updated>2014-01-20T08:31:38+04:00</updated>
    <id>http://yesn.me/blog/ghrustnoie-i-nie-ochien</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На выходных расчехлил свой старый AMD Athlon X2 с GeForce 6600 на борту &ndash; чтобы киношки смотреть и для бекапов,
в нём RAID 10 стоит терабайтный, немного по современным меркам, но мне пока хватает.</p>

<!-- more -->


<p>Пользуясь моментом решил обновить систему с Ubuntu 12.04 до 13.10. Обновление 12.04 до 13.04 прошло весело и
без проблем, 13.04 до 13.10, субъекивно, заняло времени раза в два больше чем предыдущее и полезли
проблемы с драйверами видео, которые, к счастью, удалось решить. После апгрейда выяснилось что
даже домашнее видео теперь особо не посмотришь &ndash; не тянет видео работу на полный экран. Учитывая,
что раньше таких проблем не наблюдал, склонен грешить на драйвера. Ну и в целом ощущаются тормоза
работы с другими программами. В общем, Ubuntu 13.10 не для старого железа.</p>

<p>Иногда мне кажется что ведущие производители дистрибутивов Linux в сговоре с теми же производителями
железа что и Microsoft.</p>

<p>Горькую пилюлю подсластил выход FreeBSD 10, на clang с DTrace и ROOT на ZFS из коробки. Завёл себе зверюшку в
зоопарке поиграться.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Интересные ресурсы о машинном обучении]]></title>
    <link href="http://yesn.me/blog/machine-learning-resourses/"/>
    <updated>2014-01-01T10:46:18+04:00</updated>
    <id>http://yesn.me/blog/machine-learning-resourses</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Здесь я решил собрать найденные в <a href="http://yesn.me/blog/coursera-machine-learning-thoughts">процессе обучения на курсе по машинному обучению</a> ресурсы, которые показались
мне интересными и могут быть полезными для углубленного изучения данной темы.</p>

<!-- more -->


<h2>Видео</h2>

<p>Начну с видео. Во-первых, лекции автора курса Andrew Ng по курсу Машинного обучения (<a href="http://www.stanford.edu/class/cs229/">CS 229</a>)
можно <a href="http://www.youtube.com/view_play_list?p=A89DCFA6ADACE599">посмотреть на youtube</a> (он же в режиме <a href="http://www.youtube.com/watch?v=UzxYlbK2c7E&amp;list=PLA89DCFA6ADACE599">нонстоп</a>).</p>

<p>Во-вторых, не менее интересным, на мой взгляд, является <a href="http://www.youtube.com/playlist?list=PLD63A284B7615313A">курс CS-156 профессора Yaser Abu-Mostafa из Калтеха</a> (он же в режиме <a href="http://www.youtube.com/watch?v=mbyG85GZ0PI&amp;list=PLD63A284B7615313A">нонстоп</a>).</p>

<p>Кроме обозначеных курсов доступен курс <a href="http://www.lektorium.tv/speaker/?id=2948">лекций по Машинному обучению</a>, который читает Игорь Кураленок из Яндекса. Курс доступен на русском языке.</p>

<p>Уверен что доступных видеоматериалов гораздо больше.</p>

<h2>Литература</h2>

<p>Данная дисциплина набирает популярность за академическими стенами, поэтому недостатка в доступной литературе не ощущается. Тот же амазон
<a href="http://www.amazon.com/s/ref=nb_sb_ss_i_0_8?url=search-alias%3Daps&amp;field-keywords=machine+learning&amp;sprefix=machine+%2Caps%2C378">предлагает сотни позиций на простой поиск по теме</a>.
Чтобы не запутаться и не потеряться в теме, можно следовать, например, <a href="http://benmabey.com/2011/10/07/faq-what-machine-learning-book-should-i-start-with.html">этой рекомендации</a>, и начать с книг попроще. Перед началом курса я полистал <a href="http://www.amazon.com/Machine-Learning-Hackers-Drew-Conway/dp/1449303714?tag=viglink123310-20">Machine Learning for Hackers</a>, сейчас изучаю книгу Кефина Мёрфи <a href="http://www.amazon.com/Machine-Learning-Probabilistic-Perspective-Computation/dp/0262018020">Machine Learning: A Probabilistic Perspective</a>, это обширная монография, неплохое введение и справочник по различным аспектам машинного обучения.</p>

<h2>Сетевые ресурсы</h2>

<p>Сетевых ресурсов по этой теме столько, что остаётся отправить заинтересованного читателя в <a href="https://www.google.ru/#newwindow=1&amp;q=machine+learning">google</a> чтобы найти там что-то на свой вкус.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Курс "Машинное обучение" по версии Coursera]]></title>
    <link href="http://yesn.me/blog/coursera-machine-learning-thoughts/"/>
    <updated>2013-12-30T12:05:44+04:00</updated>
    <id>http://yesn.me/blog/coursera-machine-learning-thoughts</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Когда я первый раз услышал об этом курсе и заглянул в первую попавшуюся книгу по машиному обучению, я подумал:
&ldquo;Нет, этот курс не для меня&rdquo;. Но пройти его очень хотелось, потому как тема интересная, и я начал готовиться. Для
этого я прошёл курс Statistics One, который прослушал там же, ну и полистал старые учебники по линейной алгебре
и математическому анализу, которые остались с института.</p>

<!-- more -->


<p>Забегая вперёд скажу, что курс рассчитан на широкую аудиторию, материалов к курсу более чем достаточно для прохождения курса.</p>

<p>Я смотрел его в следующем режиме. Сначала видеолекция в электричке, благо могу 50 минут спокойно смотреть (с перерывом на контролёра).
Если не выспался, досматривал вечером, если устал &ndash; досматривал в электричке следующим утром. После окончания просмотра опросник.
Письменное задание как правило делал дома, а значит на следующий день, стараясь не отнимать у себя время на сон. Если не получалось,
в запасе было несколько дней, разобраться в проблемах с заданием.</p>

<p>В среднем на письменное решение у меня уходило около получаса-часа в неделю, за исключением двух заданий, где я запутался в умножениях матриц и
получал неверный результат на конрольных данных. Пришлось развернуть умножения в ряд циклов for, чтобы понять где ошибка, а потом
свернуть обратно, чтобы быстро считать (в <a href="http://www.gnu.org/software/octave/">GNU Octave</a> for-ы медленны по сравнению с векторизированными вычислениями). Эти два задания я
делал часа по три-четыре.</p>

<p>Итого, получилось полноценно прослушать один курс, что, на мой взгляд, вполне нормально, имея семью с двумя детьми.</p>

<p>Задания были интересными и не очень сложными, весь матан остался в учебниках, если кто-то хотел &ndash; мог изучить его дополнительно.
Но для курса этого не нужно (по крайней мере мне не пригодилось), вполне достаточно видео лекций и подсказок к заданию. Форум как-то
не пригодился совсем. Перед курсом лучше ознакомится
с английской терминологией (если это ваш первый англоязычный курс), иначе могут быть конфузы в понимании терминов.</p>

<p><a href="http://www.gnu.org/software/octave/">GNU Octave</a> оказался приятной системой, в которой интересно играть с данными (по крайней мере в рамках курса). Во многих моментах
работа с данными интуитивно понятна, на начальном этапе можно прочитать его <a href="http://www.gnu.org/software/octave/doc/interpreter/">официальное руководство</a> или <a href="http://ru.wikibooks.org/wiki/GNU_Octave/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D1%81_GNU_Octave">какое-нибудь введение</a> и его скорее вcего окажется достаточно.</p>

<p>Оценку свою я не знаю, так как официально курс завершится 6 января 2014. Подождём. :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как же это здорово]]></title>
    <link href="http://yesn.me/blog/kak-zhie-eto-zdorovo/"/>
    <updated>2013-12-19T23:26:55+04:00</updated>
    <id>http://yesn.me/blog/kak-zhie-eto-zdorovo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Как же это всё-таки здорово встречаться с бывшими коллегами за бокальчиком чего-нибудь,
и поболтать несколько часов &ldquo;за жизнь&rdquo;, обсудить какие-то новости, спросить совета&hellip;</p>

<p>Не смотря на то, что кто-то уже &ldquo;ген. дир.&rdquo;, а у кого-то интернет-магазин, кто-то
уважаемый архитектор, а кто-то, как я, всё так же простой инженер, какими мы были 5 и 10 лет назад,
когда вот так же собирались перед новым годом, только на корпоративе.</p>

<p>Как же здорово, что за это время, несмотря на новые регалии и достижения, люди остались такими же как
и прежде веселыми, открытыми и отзычивыми.</p>

<p>Жаль только что с годами народу приходит всё меньше.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Кое-что о Мальте]]></title>
    <link href="http://yesn.me/blog/koie-chto-o-maltie/"/>
    <updated>2013-11-19T13:01:00+04:00</updated>
    <id>http://yesn.me/blog/koie-chto-o-maltie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Мы долго выбирали куда же поехать отдыхать в этому году. Хотелось к морю, но
традиционные места отдыха отпали сразу, не хотелось попасть с детьми в какую-нибудь
историю. Да, говорят, в туристические зоны боевиков и оппозицию не пускают (кто
жe будет резать дойную корову?), но мы решили перестраховаться. В итоге выбрали Мальту.</p>

<!-- more -->


<p>Мальта это такой небольшое островное государство, по площади примерно как ЗАО Москвы.
Весь остров можно объехать за день на специальном двухэтажном автобусе. Покупаете билет за
пятнадцать евро (билет действтелен весь день) и к вашим услугам три маршрута, каждый
примерно по полтора часа, которые
полностью покрывают весь остров со всеми его достопримечательностями. Автобусы хороши тем,
что можно выйти на любой остановке, сделать фотографии, перекусить, и поехать дальше на
следующем. Автобусы ходят каждые полчаса, иногда реже.
Если планируете воспользоваться таким автобусом обязательно возьмите головной убор, воду и
крем от загара &ndash; он вам пригодится.</p>

<p>Остров можно объехать на арендованой машине, но это получается дороговато (примерно 17500 рублей
за 5 дней за Матиз заплатили наши знакомые) плюс проблемы с парковкой, плюс пробки, плюс&hellip;
В общем автобусы хороши, их много, они ходят во все концы острова, имеют продуманные места пересадки,
в Валетте, например, есть мини-автовокзал куда приезжают автобусы со всех концов острова. Билет
на день стоит два евро шестьдесят центов и действителен во всех автобусах. Детский билет стоит
пятьдесят центов.</p>

<p>Можно вполне найти по своему вкусу и усмотрению. Мы сначала поселились в отель в Мелиехе, поближе к
&ldquo;детскому&rdquo; пляжу, после переехали в апартаменты в Сан-Джулиансе. Готовили, стирали и убирали сами,
зато получилось значительно дешевле. Да и Сан-Джулианс это какой-никакой центр, магазины рядом,
 в то время как Милиеха
это скорее деревня на отшибе.</p>

<p>На Мальте есть всего пара годных песочных пляжей, куда можно поехать с детьми.
Первый находится в Мелиехе, называется Golden Bay, достаточно большой и море там мелкое. Почти всё наше
пребывание там он был забит с утра до вечера. Пара шезлонгов плюс зонтик здесь
стоят десять евро, но можно расстелить полотенце прямо на песке и не париться.</p>

<p>Второй находится в Пачевиле, он заметно меньше, и часть пляжа покрыта мелкой галькой. Лежак с доступом
в души и туалет стоит тут три евро. Песок &ndash; бесплатно (чем мы с удовольствием пользовались).</p>

<p>Остальные пляжи каменистые с заходом с пандуса, с детьми особо не покупаешься.</p>

<p>Бассейны есть в отелях. Некоторые отели предоставляют доступ к бассейнам за дополнительную плату и со
своими полотенцами, но это как-то дорого получается. Пару раз сходили и поняли что не окупается.</p>

<p>Кафешки и рестораны на каждом углу, ассортимент примерно одинаков, зато цены могут отличаться разительно.
Мы выбирали те, где можно отведать свежей морской рыбы за приемлемые деньги, до пятидесяти евро на семью.
И ходили туда, как местные, в воскресенье. В будни питались дома, тем что готовили сами.</p>

<p>Продукты на Мальте стоят примерно столько же сколько в Москве, что-то дороже что-то дешевле, ассортимент
похожий, выбор есть. Не скажу что мясо там лучше, такое же продается у нас. А вот обычного кефира и круп нет.
Правда мы в итоге нашли магазинчик с русскими продуктами по европейским ценам. Так что кефиром и гречкой были
обеспечены.</p>

<p>Кстати, почему истинно русской едой считается квашеная капуста по-корейски?</p>

<p>Если вы молодой человек или девушка, добро пожаловать в Пачевиль, где можно найти себе приключений на
вкус и цвет. Семейный отдых лучше устраивать подальше от злачно-развлекательных мест &ndash; слишком шумно.
Единственное доступное семейное
развлечение в Сан-Джулиансе это вечерняя прогула по набережной. По-моему весь Сан-Джулианс выходил вечером
на прогулку или пробежку. Через несколько дней начинаешь узнавать лица в толпе.</p>

<p>Десткий отдых &ndash; полный провал. Пара площадок в Слиме и всё. Мальта не для детей.
Это вобще странная тема. При сильной любви к детям, особенно маленьким, с ними некуда сходить. Что такое
одна десткая площадка с лесенкой и качелями? На 15 минут детского внимания! Единственное где можно спастить
это песочные пляжи и море. Ну или любимые местными барбекю из того что только что выловил в море (дети ловят ужин
себе сами).</p>

<p>С другой стороны местных детей было мало, хотя их на самом деле много, где-то же они все играют?</p>

<p>В целом отдых удался. Привычный формат отдыха, как у себя дома, свежий морской бриз, теплое солнышко, море,
свежие продукты &ndash; в целом всё пошло на пользу, уезжать в холодную Москву не хотелось. Наверное, стоит повторить
в следующем году.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Новый дом]]></title>
    <link href="http://yesn.me/blog/novyi-dom/"/>
    <updated>2013-11-05T20:48:00+04:00</updated>
    <id>http://yesn.me/blog/novyi-dom</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Кажется я дозрел до отказа от всяких блогохостингов и переезду на отдельный домен,
на отдельном сервере со своим движком, который постараюсь доработать в соответствии
со своими нуждами.</p>

<p>Здесь всё традиционно: octopress на github с disqus для комментариев. В целом годная
комбинация, правда, требующая некоторых знаний Ruby, SASS и HTML.
А самое главное немножко времени чтобы во всём разобраться.</p>

<p>Мне переход дался просто, во-первых я решил не переносить записи из старых бложиков, по
крайней мере не все. Во-вторых, я почти не пользовался всякими фичами других движков,
за исключением публикаций по расписанию, однако, такое можно прикрутить и к octopress,
если оно понадобится.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как собрать Erlang c wxWidgets на MacOS X 10.8.x]]></title>
    <link href="http://yesn.me/blog/kak-sobrat-erlang-c-wxwidgets-na-macos-x-10-dot-8-x/"/>
    <updated>2013-10-03T17:05:00+04:00</updated>
    <id>http://yesn.me/blog/kak-sobrat-erlang-c-wxwidgets-na-macos-x-10-dot-8-x</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>UPDATE</strong>: Решение проверено и работает на MacOS X 10.8.5 и XCode/CLT 4.6.3. На XCode/CLT 5.0 beta и MacOS X 10.9 Maverics работать не будет.</p>

<p>У Erlang есть специальное средство получения различных характеристик локальной или удалённой ноды &ndash; <a href="http://www.erlang.org/doc/apps/observer/">observer</a>. Штука замечательная, однако, требующая библиотеки <a href="http://www.wxwidgets.org">wxWidgets</a>, что затрудняет использование данного инструмента на MacOS X, так как официальные релизы последней не очень-то хорошо работают на MacOS X  в 64-bit режиме.  Поэтому сборки Erlang для MacOS X как правило поставляются либо без wx, либо с wx, но он всё равно не работает так как не хватает необходимых библиотек. Ситуация неприятная, но не безнадёжная.</p>

<!-- more -->


<h2>Установка wxWidgets</h2>

<p>Для того чтобы исправить ситуацию необходимо сначала установить wxWidgets версии 2.9.x. Официальная документация рекомендует скачать и установить необходимую версию вручную, однако, я привык полагаться в таких вопросах на менеджеры пакетов, чтобы не получить в будущем каких-либо проблем с разными версиями библиотек.</p>

<p>Homewbrew, который я использую для управления всякими сторонними программами и библиотеками, предлагает использовать wxmac – несколько урезанную версию wxWidgets для MacOS X. Однако у этого пакета есть одна проблема: если его собрать с опциями по-умолчанию, Erlang не сможет слинковать свой драйвер wxWidgets. Поэтому при сборке wxmac необходимо указать ключик <code>–-disable-monolithic</code>:</p>

<pre><code>$ brew install --disable-monolithic wxmac
</code></pre>

<p>После сборки с этим флажком вывод <code>wx-config --libs</code> должен выглядеть примерно так:</p>

<pre><code>$ wx-config --libs
-L/usr/local/Cellar/wxmac/2.9.5.0/lib -framework IOKit 
-framework Carbon -framework Cocoa -framework AudioToolbox 
-framework System -framework OpenGL -framework QuickTime 
-lwx_osx_cocoau_xrc-2.9 -lwx_osx_cocoau_webview-2.9 
-lwx_osx_cocoau_html-2.9 -lwx_osx_cocoau_qa-2.9 
-lwx_osx_cocoau_adv-2.9 -lwx_osx_cocoau_core-2.9 
-lwx_baseu_xml-2.9 -lwx_baseu_net-2.9 -lwx_baseu-2.9
</code></pre>

<p>Всё, wxWidgets установлена как надо, теперь нужно собрать Erlang, который сможет её использовать.</p>

<h2>Установка Erlang</h2>

<p>В этой части мы рассмотрим два типа установки Erlang, из homebrew и из исходников. Думаю по приведённым заметкам несложно будет собрать Erlang из других менеджеров пакетов или kerl.</p>

<h3>Сборка с помощью homebrew</h3>

<p>Чтобы собрать пакет, а не использовать уже собранный, homebrew предоставляет специальный параметр команды <code>install --build-from-source</code>. Однако этого параметра недостаточно.</p>

<p>По-умолчанию homebrew накладывает некоторые ограничения на окружение в процессе сборки, поэтому для того чтобы конфигуратор Erlang смог найти установленный в <code>/usr/local</code> wxWidgets необходимо указать параметр <code>--env=std</code>.</p>

<p>Кроме того, homebrew соберёт erlang с помощью clang, однако при попытке запустить что-то использующее wxWidgets Erlang VM будет падать. Чтобы избежать этого добавим ещё один параметр <code>--cc=gcc-4.2</code>.
Полностью строка установки Erlang c помощью homebrew будет выглядеть так:</p>

<pre><code>$ brew -v install --env=std --build-from-source --cc=gcc-4.2 erlang
</code></pre>

<p>Чтобы убедиться что Erlang будет использовать вашу свежесобраную библиотеку wxWidgets внимательно посмотрите на вывод configure. Если вы увидите в нём следующее:</p>

<pre><code>...
checking for debug build of wxWidgets... checking for wx-config... /usr/local/bin/wx-config
checking for wxWidgets version &gt;= 2.8.4 (--unicode --debug=yes)... yes (version 2.9.5)
checking for wxWidgets static library... no
checking for standard build of wxWidgets... checking for wx-config... (cached) /usr/local/bin/wx-config
checking for wxWidgets version &gt;= 2.8.4 (--unicode --debug=no)... yes (version 2.9.5)
checking for wxWidgets static library... no
checking if wxwidgets have opengl support... yes
...
</code></pre>

<p>то всё в порядке, Erlang соберётся с поддержкой wxWidgets. Если нет, это повод прервать установку и разобраться в причинах такого результата.</p>

<p>Проверяем что Erlang собрался корректно:</p>

<pre><code>$ erl
Erlang R16B02 (erts-5.10.3) [source] [64-bit] [smp:4:4] [async-threads:10] [hipe] [kernel-poll:false] [dtrace]
Eshell V5.10.3 (abort with ^G)
1&gt; wx:demo().
ok
2&gt; observer:start().
ok
</code></pre>

<p>На экране должны появиться такие окна:<br/><br/>
<img src="http://yesn.me/images/blog/screen-shot-2013-09-20-at-8-50-36-pm.png" title="'wx:demo()'" >
<img src="http://yesn.me/images/blog/screen-shot-2013-09-20-at-9-55-49-pm.png" title="'observer:start()'" ></p>

<h3>Установка из исходников</h3>

<p>Если вы по каким-то причинам не используете homebrew, можно собрать Erlang с поддержкой wxWidgets из исходников:</p>

<pre><code>$ git clone git@github.com:erlang/otp.git erlang-otp
$ cd erlang-otp
$ git co OTP_R16B02
$ ./configure --disable-debug --enable-kernel-poll --enable-threads --enable-dynamic-ssl-lib --enable-shared-zlib --enable-smp-support --with-dynamic-trace=dtrace --enable-hipe --enable-darwin-64bit --prefix=/opt/erlang &amp;&amp; make &amp;&amp; sudo make install
</code></pre>

<p>Если на предыдущем этапе компиляция и установка не прервались с ошибкой линковки драйвера wx (или какой-то другой), в каталоге <code>/opt/erlang</code> будет лежать Erlang с поддержкой wxWidgets. Проверяем:</p>

<pre><code>$ /opt/erlang/bin/erl
Erlang R16B02 (erts-5.10.3) [source] [64-bit] [smp:4:4] [async-threads:10] [hipe] [kernel-poll:false] [dtrace]

Eshell V5.10.3 (abort with ^G)
1&gt; wx:demo().
ok
2&gt; observer:start().
ok
</code></pre>

<p>На экране должны появитсья примерно такие окна:<br/><br/>
<img src="http://yesn.me/images/blog/screen-shot-2013-09-20-at-8-50-36-pm.png" title="'wx:demo()'" >
<img src="http://yesn.me/images/blog/screen-shot-2013-09-20-at-9-55-49-pm.png" title="'observer:start()'" ></p>

<p>Вот, собственно, и всё.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[REST API best practices]]></title>
    <link href="http://yesn.me/blog/rest-api-best-practices/"/>
    <updated>2013-09-03T00:12:12+04:00</updated>
    <id>http://yesn.me/blog/rest-api-best-practices</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Весьма интересный доклад про REST API best pracitces, рекомендую</p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/hdSrT4yjS1g "></iframe></div>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>
