<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: самообразование | Всячина]]></title>
  <link href="http://yesn.me/blog/categories/samoobrazovaniie/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yesn.me/"/>
  <updated>2014-03-14T16:27:37+04:00</updated>
  <id>http://yesn.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Сергей Елин]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Интересные ресурсы о машинном обучении]]></title>
    <link href="http://yesn.me/blog/machine-learning-resourses/"/>
    <updated>2014-01-01T10:46:18+04:00</updated>
    <id>http://yesn.me/blog/machine-learning-resourses</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Здесь я решил собрать найденные в <a href="/blog/coursera-machine-learning-thoughts">процессе обучения на курсе по машинному обучению</a> ресурсы, которые показались
мне интересными и могут быть полезными для углубленного изучения данной темы.</p>

<!-- more -->


<h2>Видео</h2>

<p>Начну с видео. Во-первых, лекции автора курса Andrew Ng по курсу Машинного обучения (<a href="http://www.stanford.edu/class/cs229/">CS 229</a>)
можно <a href="http://www.youtube.com/view_play_list?p=A89DCFA6ADACE599">посмотреть на youtube</a> (он же в режиме <a href="http://www.youtube.com/watch?v=UzxYlbK2c7E&amp;list=PLA89DCFA6ADACE599">нонстоп</a>).</p>

<p>Во-вторых, не менее интересным, на мой взгляд, является <a href="http://www.youtube.com/playlist?list=PLD63A284B7615313A">курс CS-156 профессора Yaser Abu-Mostafa из Калтеха</a> (он же в режиме <a href="http://www.youtube.com/watch?v=mbyG85GZ0PI&amp;list=PLD63A284B7615313A">нонстоп</a>).</p>

<p>Кроме обозначеных курсов доступен курс <a href="http://www.lektorium.tv/speaker/?id=2948">лекций по Машинному обучению</a>, который читает Игорь Кураленок из Яндекса. Курс доступен на русском языке.</p>

<p>Уверен что доступных видеоматериалов гораздо больше.</p>

<h2>Литература</h2>

<p>Данная дисциплина набирает популярность за академическими стенами, поэтому недостатка в доступной литературе не ощущается. Тот же амазон
<a href="http://www.amazon.com/s/ref=nb_sb_ss_i_0_8?url=search-alias%3Daps&amp;field-keywords=machine+learning&amp;sprefix=machine+%2Caps%2C378">предлагает сотни позиций на простой поиск по теме</a>.
Чтобы не запутаться и не потеряться в теме, можно следовать, например, <a href="http://benmabey.com/2011/10/07/faq-what-machine-learning-book-should-i-start-with.html">этой рекомендации</a>, и начать с книг попроще. Перед началом курса я полистал <a href="http://www.amazon.com/Machine-Learning-Hackers-Drew-Conway/dp/1449303714?tag=viglink123310-20">Machine Learning for Hackers</a>, сейчас изучаю книгу Кефина Мёрфи <a href="http://www.amazon.com/Machine-Learning-Probabilistic-Perspective-Computation/dp/0262018020">Machine Learning: A Probabilistic Perspective</a>, это обширная монография, неплохое введение и справочник по различным аспектам машинного обучения.</p>

<h2>Сетевые ресурсы</h2>

<p>Сетевых ресурсов по этой теме столько, что остаётся отправить заинтересованного читателя в <a href="https://www.google.ru/#newwindow=1&amp;q=machine+learning">google</a> чтобы найти там что-то на свой вкус.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Курс "Машинное обучение" по версии Coursera]]></title>
    <link href="http://yesn.me/blog/coursera-machine-learning-thoughts/"/>
    <updated>2013-12-30T12:05:44+04:00</updated>
    <id>http://yesn.me/blog/coursera-machine-learning-thoughts</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Когда я первый раз услышал об этом курсе и заглянул в первую попавшуюся книгу по машиному обучению, я подумал:
&ldquo;Нет, этот курс не для меня&rdquo;. Но пройти его очень хотелось, потому как тема интересная, и я начал готовиться. Для
этого я прошёл курс Statistics One, который прослушал там же, ну и полистал старые учебники по линейной алгебре
и математическому анализу, которые остались с института.</p>

<!-- more -->


<p>Забегая вперёд скажу, что курс рассчитан на широкую аудиторию, материалов к курсу более чем достаточно для прохождения курса.</p>

<p>Я смотрел его в следующем режиме. Сначала видеолекция в электричке, благо могу 50 минут спокойно смотреть (с перерывом на контролёра).
Если не выспался, досматривал вечером, если устал &ndash; досматривал в электричке следующим утром. После окончания просмотра опросник.
Письменное задание как правило делал дома, а значит на следующий день, стараясь не отнимать у себя время на сон. Если не получалось,
в запасе было несколько дней, разобраться в проблемах с заданием.</p>

<p>В среднем на письменное решение у меня уходило около получаса-часа в неделю, за исключением двух заданий, где я запутался в умножениях матриц и
получал неверный результат на конрольных данных. Пришлось развернуть умножения в ряд циклов for, чтобы понять где ошибка, а потом
свернуть обратно, чтобы быстро считать (в <a href="http://www.gnu.org/software/octave/">GNU Octave</a> for-ы медленны по сравнению с векторизированными вычислениями). Эти два задания я
делал часа по три-четыре.</p>

<p>Итого, получилось полноценно прослушать один курс, что, на мой взгляд, вполне нормально, имея семью с двумя детьми.</p>

<p>Задания были интересными и не очень сложными, весь матан остался в учебниках, если кто-то хотел &ndash; мог изучить его дополнительно.
Но для курса этого не нужно (по крайней мере мне не пригодилось), вполне достаточно видео лекций и подсказок к заданию. Форум как-то
не пригодился совсем. Перед курсом лучше ознакомится
с английской терминологией (если это ваш первый англоязычный курс), иначе могут быть конфузы в понимании терминов.</p>

<p><a href="http://www.gnu.org/software/octave/">GNU Octave</a> оказался приятной системой, в которой интересно играть с данными (по крайней мере в рамках курса). Во многих моментах
работа с данными интуитивно понятна, на начальном этапе можно прочитать его <a href="http://www.gnu.org/software/octave/doc/interpreter/">официальное руководство</a> или <a href="http://ru.wikibooks.org/wiki/GNU_Octave/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D1%81_GNU_Octave">какое-нибудь введение</a> и его скорее вcего окажется достаточно.</p>

<p>Оценку свою я не знаю, так как официально курс завершится 6 января 2014. Подождём. :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
