<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: podcast | Всячина]]></title>
  <link href="http://yesn.me/blog/categories/podcast/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yesn.me/"/>
  <updated>2014-04-24T11:12:33+04:00</updated>
  <id>http://yesn.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Сергей Елин]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Первый сезон подкаста EaxCast]]></title>
    <link href="http://yesn.me/blog/piervyi-siezon-podkasta-eaxcast/"/>
    <updated>2014-04-24T10:49:48+04:00</updated>
    <id>http://yesn.me/blog/piervyi-siezon-podkasta-eaxcast</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Мы выложили <a href="http://eax.me/tag/podcast/">первый сезон нашего подкаста EaxCast</a>, состоящий из 7-и выпусков. У нас было несколько интересных гостей, говорили мы не только и не сколько о непопулярных технологиях, сколько о нашем опыте их ипользования. И, судя по числу слушателей (около 1000 человек), подкаст оказался куда интереснее чем мы ожидали. Спасибо за поддержку.</p>

<!-- more -->


<p>Изначально мы планировали небольшие выпуски, минут по 20, и мы справлялись своими силами. Сводили дорожки и делали текстовую расшифровку для тех наших слушателей, которые предпочитают читать, а не слушать. Оказалось что сам процесс и наши гости настолько интересны, что время выпуска под конец сезона выросло до 40 и более минут. И, если сведение дорожек процесс технический и почти не требует участие человека, то текстовая расшифровка стала занимать очень много времени. Поэтому мы решили привлечь к этому процессу аутсорсеров. Аутсорсеры стоят денег, хорошие аутсорсеры стоят хороших денег, мы <a href="https://boomstarter.ru/projects/120343/tekstovaya_rasshifrovka_2-go_sezona_it-podkasta_eaxcast">стартовали кампанию</a> по сбору денег для них на второй сезон нашего подкаста.</p>

<p>Мы планируем не только продолжить текстовую расшифровку каждого выпуска, но и выпустить все расшифровки в виде электронной книги или буклета. Если вам интересен наш подкаст, мы надеемся на вашу поддержку. Кампания заканчивается 12 мая.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Подкаст о непопулярных темах]]></title>
    <link href="http://yesn.me/blog/podkast-o-niepopuliarnykh-tiemakh/"/>
    <updated>2014-01-22T14:00:14+04:00</updated>
    <id>http://yesn.me/blog/podkast-o-niepopuliarnykh-tiemakh</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Мои коллеги <a href="http://eax.me">Саша Алексеев</a> и Валера Мелешкин <a href="http://eax.me/eaxcast-s01e01/">начали записывать подкаст</a> о функциональном
программировании вообще и Erlang, Haskell, Scala и других немейнстримовых языках и технологиях, тем самым пытаясь
заполнить некий вакуум в медийном пространстве. Первый выпуск можно <a href="http://rpod.ru/get/318610/287911/download/eaxcast-s01e01.mp3">скачать тут</a>.</p>

<p>С почином, коллеги!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
