<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: путешествия | Всячина]]></title>
  <link href="http://yesn.me/blog/categories/putieshiestviia/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yesn.me/"/>
  <updated>2013-11-20T22:17:56+04:00</updated>
  <id>http://yesn.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Сергей Елин]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Кое-что о Мальте]]></title>
    <link href="http://yesn.me/blog/koie-chto-o-maltie/"/>
    <updated>2013-11-19T13:01:00+04:00</updated>
    <id>http://yesn.me/blog/koie-chto-o-maltie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Мы долго выбирали куда же поехать отдыхать в этому году. Хотелось к морю, но
традиционные места отдыха отпали сразу, не хотелось попасть с детьми в какую-нибудь
историю. Да, говорят, в туристические зоны боевиков и оппозицию не пускают (кто
жe будет резать дойную корову?), но мы решили перестраховаться. В итоге выбрали Мальту.</p>

<!-- more -->


<p>Мальта это такой небольшое островное государство, по площади примерно как ЗАО Москвы.
Весь остров можно объехать за день на специальном двухэтажном автобусе. Покупаете билет за
пятнадцать евро (билет действтелен весь день) и к вашим услугам три маршрута, каждый
примерно по полтора часа, которые
полностью покрывают весь остров со всеми его достопримечательностями. Автобусы хороши тем,
что можно выйти на любой остановке, сделать фотографии, перекусить, и поехать дальше на
следующем. Автобусы ходят каждые полчаса, иногда реже.
Если планируете воспользоваться таким автобусом обязательно возьмите головной убор, воду и
крем от загара &ndash; он вам пригодится.</p>

<p>Остров можно объехать на арендованой машине, но это получается дороговато (примерно 17500 рублей
за 5 дней за Матиз заплатили наши знакомые) плюс проблемы с парковкой, плюс пробки, плюс&hellip;
В общем автобусы хороши, их много, они ходят во все концы острова, имеют продуманные места пересадки,
в Валетте, например, есть мини-автовокзал куда приезжают автобусы со всех концов острова. Билет
на день стоит два евро шестьдесят центов и действителен во всех автобусах. Детский билет стоит
пятьдесят центов.</p>

<p>Можно вполне найти по своему вкусу и усмотрению. Мы сначала поселились в отель в Мелиехе, поближе к
&ldquo;детскому&rdquo; пляжу, после переехали в апартаменты в Сан-Джулиансе. Готовили, стирали и убирали сами,
зато получилось значительно дешевле. Да и Сан-Джулианс это какой-никакой центр, магазины рядом,
 в то время как Милиеха
это скорее деревня на отшибе.</p>

<p>На Мальте есть всего пара годных песочных пляжей, куда можно поехать с детьми.
Первый находится в Мелиехе, называется Golden Bay, достаточно большой и море там мелкое. Почти всё наше
пребывание там он был забит с утра до вечера. Пара шезлонгов плюс зонтик здесь
стоят десять евро, но можно расстелить полотенце прямо на песке и не париться.</p>

<p>Второй находится в Пачевиле, он заметно меньше, и часть пляжа покрыта мелкой галькой. Лежак с доступом
в души и туалет стоит тут три евро. Песок &ndash; бесплатно (чем мы с удовольствием пользовались).</p>

<p>Остальные пляжи каменистые с заходом с пандуса, с детьми особо не покупаешься.</p>

<p>Бассейны есть в отелях. Некоторые отели предоставляют доступ к бассейнам за дополнительную плату и со
своими полотенцами, но это как-то дорого получается. Пару раз сходили и поняли что не окупается.</p>

<p>Кафешки и рестораны на каждом углу, ассортимент примерно одинаков, зато цены могут отличаться разительно.
Мы выбирали те, где можно отведать свежей морской рыбы за приемлемые деньги, до пятидесяти евро на семью.
И ходили туда, как местные, в воскресенье. В будни питались дома, тем что готовили сами.</p>

<p>Продукты на Мальте стоят примерно столько же сколько в Москве, что-то дороже что-то дешевле, ассортимент
похожий, выбор есть. Не скажу что мясо там лучше, такое же продается у нас. А вот обычного кефира и круп нет.
Правда мы в итоге нашли магазинчик с русскими продуктами по европейским ценам. Так что кефиром и гречкой были
обеспечены.</p>

<p>Кстати, почему истинно русской едой считается квашеная капуста по-корейски?</p>

<p>Если вы молодой человек или девушка, добро пожаловать в Пачевиль, где можно найти себе приключений на
вкус и цвет. Семейный отдых лучше устраивать подальше от злачно-развлекательных мест &ndash; слишком шумно.
Единственное доступное семейное
развлечение в Сан-Джулиансе это вечерняя прогула по набережной. По-моему весь Сан-Джулианс выходил вечером
на прогулку или пробежку. Через несколько дней начинаешь узнавать лица в толпе.</p>

<p>Десткий отдых &ndash; полный провал. Пара площадок в Слиме и всё. Мальта не для детей.
Это вобще странная тема. При сильной любви к детям, особенно маленьким, с ними некуда сходить. Что такое
одна десткая площадка с лесенкой и качелями? На 15 минут детского внимания! Единственное где можно спастить
это песочные пляжи и море. Ну или любимые местными барбекю из того что только что выловил в море (дети ловят ужин
себе сами).</p>

<p>С другой стороны местных детей было мало, хотя их на самом деле много, где-то же они все играют?</p>

<p>В целом отдых удался. Привычный формат отдыха, как у себя дома, свежий морской бриз, теплое солнышко, море,
свежие продукты &ndash; в целом всё пошло на пользу, уезжать в холодную Москву не хотелось. Наверное, стоит повторить
в следующем году.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
